const tema35 = [
       
    { question: "01. Cual de los siguientes documentos se utilizan para definir la estructura de un fichero XML:", answers: ["DTD y XML Schema.", "XML Schema y XPATH", "SAX y DOM", "DTD y XSLT."], correct: 0 },
    
    { question: "02. Si un XSD define la siguiente cabecera: <xs:schema xmins:xs='http://www.w3.org/2001/XMLSchema' > ¿Cuál de los siguientes elementos NO podrías encontrar en dicho documento?", answers: ["<xs:all>", "<xs:union>", "<xs:intersection>", "<xs:group>"], correct: 2 },
    
    { question: "03. El lenguaje de consulta que nos proporciona los medios para extraer y manipular información en documentos o, de cualquier fuente de datos XML, y que utiliza expresiones XPath para acceder a determinadas partes del documento XML se denomina:", answers: ["X-Ask", "XInclude", "XLink", "XQuery"], correct: 3 },
    
    { question: "04. En XML 1.0 las secciones CDATA empiezan con la cadena:", answers: ["<[!CDATA[", "<![CDATA[", "<![!CDATA[", "<[!CDATA]"], correct: 1 },
    
    { question: "05. ¿Cuál de los siguientes NO es un lenguaje usado en XML?", answers: ["XForms es un nuevo lenguaje de etiquetado para formularios Web, diseñado para ser el sustituto de los formularios HTML.", "VoiceXML es un lenguaje para crear diálogos entre el usuario y la aplicación por medio de la voz.", "XPath es un lenguaje para acceder a partes de un documento XML, como pueden ser sus atributos, elementos, etc.", "XLog es un lenguaje que permite generar eventos y hacer un seguimiento de los mismos"], correct: 3 },
    
    { question: "06. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es VERDADERA, respecto a XML?", answers: ["No distingue entre mayúsculas y minúsculas.", "Es un metalenguaje que nos permite definir lenguajes de marcado.", "Los documentos XML no tienen porque seguir una estructura jerárquica y permiten más de un elemento raíz.", "EI prologo es obligatorio en un documento XML"], correct: 1 },
    
    { question: "07. Señale qué tecnología XML semántica puede ser usada para la interoperabilidad e intercambio de mensajes electrónicos de negocio, mensajes B2B:", answers: ["ecXML", "ebXML", "WSDL", "Xerces"], correct: 1 },
    
    { question: "08. Indique la afirmación FALSA respecto a VoiceXML:", answers: ["Es un lenguaje basado en XML.", "VoiceXML tiene como origen el Phone Markup Language (PML) de AT&T.", "Es una recomendación de la W3C.", "La última versión es la VoiceXML 2.0."], correct: 3 },
    
    { question: "09. Señale que tecnología estandarizada por el W3C permite la extracción de datos desde documentos XML:", answers: ["XML MyQueryLang.", "XSQL Language.", "XML QueryDataSet.", "Xquery Language."], correct: 3 },
    
    { question: "10. El lenguaje Voice XML se basa en un conjunto de etiquetas y una serie de textos que se utilizarán para síntesis de voz, en concreto la etiqueta utilizada para insertar el valor de una expresión en un prompt es:", answers: ["<field>", "<vprompt>", "<value>", "<param>"], correct: 2 },
    
    { question: "11. Para clasificar un documento XML como \"bien formado\":", answers: ["Debe cumplir las especificaciones de la DTD que lo define", "Debe cumplir las especificaciones del XSD que lo define", "Debe cumplir las especificaciones del lenguaje respecto a las reglas sintácticas", "Se indica la versión de XML que se está empleando."], correct: 2 },
    
    { question: "12. A la hora de procesar documentos XML mediante un parser, ¿cómo se llama el modelo que procesa el documento XML completo, elabora una representación en memoria equivalente y ofrece funciones para recorrerlo y modificarlo?", answers: ["Modelo SAX.", "Modelo en espiral.", "Modelo DOM.", "Modelo AJAX."], correct: 2 },
    
    { question: "13. Indique la afirmación correcta sobre los documentos XML:", answers: ["Un documento XML 'válido' es equivalente a que esté 'bien formado'.", "Estar 'bien formado' es un requisito básico, mientras que ser 'válido' es una condición más fuerte.", "Se dice que un documento XML es 'válido' cuando se corresponde con el esquema al que hace referencia, y que está 'bien formado' cuando se relaciona con un DTD.", "Estar 'bien formado' se refiere a que cumple las especificaciones de un esquema, mientras que ser 'válido' se refiere a su sintaxis"], correct: 1 },
    
    { question: "14. En un documento XML los valores de un atributo:", answers: ["Deben ir siempre entre comillas.", "Deben ir entre comillas si no son números o fechas.", "No deben ir entre comillas.", "Deben ir entre comillas si son números o fechas."], correct: 0 },
    
    { question: "15. Cual de los siguientes NO es un elemento VoiceXML 2.0:", answers: ["<input>", "<transfer>", "<object>", "<log>"], correct: 0 },
    
    { question: "16. PLS es un estándar relacionado con VoiceXML, ¿para qué se utiliza en concreto?", answers: ["\"Decora\" las locuciones de forma que se generen de la mejor forma posible; por ejemplo, indicando el tono de una determinada locución (más alto o más bajo).", "Realiza el control de la llamada con VoiceXML.", "Define la forma en la que las palabras son pronunciadas.", "Define la estructura de las gramáticas usadas en el reconocimiento del habla."], correct: 2 },
    
    { question: "17. ¿Cuál de las siguientes opciones es CIERTA sobre las hojas de estilo XSLT?", answers: ["La sintaxis de las hojas XSLT no está en formato XML.", "Las hojas de estilo XSLT, una vez aplicadas sobre un XML, sólo pueden generar otro XML.", "Dado un documento XML sólo se le puede aplicar una única hoja de estilo XSLT.", "XSLT es un lenguaje declarativo, no contiene una secuencia de instrucciones, sino plantillas a aplicar."], correct: 3 }
];